(英文版信）救救廣東話 學校課程檢討專責小組

我translate咗封信，希望可以有更多人send email去教育局。自己加咗幾行，快傳！唔該各位巴絲！

Email address: taskforce_cur@edb.gov.hk

Title: “自己加“

Dear Sir/Madam,

I am writing to express my opposition to the elimination of listening and speaking-skill exams in current school curriculum as proposed in the “Task Force on Review of School Curriculum” document released on June 28, 2019.

First, the ability to speak in a mother language, Cantonese in this case, is vastly different from mastering and articulating with clear intention through the same language. A breadth of lexicon and clear logic are crucial to formulating rational, sounding arguments. The value of the speaking examination lies in its ability to inspect students’ ability to effectively conduct sounding debates apart from everyday communication. Eliminating these two components will eliminate the opportunity and place for students to train on these fundamental abilities.

Second, understanding words from a language is different comprehending conversation and arguments. Listening tests are great ways for students to refine their ability to comprehending arguments, capturing key points, and thinking critically. Again, if eliminated, we lose another platform to students to practice effective communication skills.

Third, language assessments often consist of four inseparable components, reading, writing, listening, and speaking. Take the IELTS examination, an internationally recognized benchmark for English proficiency, as an example. Exam-takers are rigorously tested in all four components, including speaking and listening skills. Eliminating these two components would defeat the purpose of thoroughly inspecting students’ proficiency in a language.

As a language often shapes a person’s identity and their milieu. Inability to properly comprehend and express a language, especially in one’s mother tongue, not only cripple their personal development and ability to reasoning, the idea also counters the vision and standard this review proclaims to uphold: “to reinforce the importance of whole-person development (Executive Summary).”

Based on the above viewpoints and opinions from schoolteachers, we urge the task force to find solution elsewhere so that we truly “keep student learning in pace with the [global] changes and maintain competitiveness of our young people” as stated in the Global Context (Section 2.3).

Sincerely,
“自己名“

921民間活動
下午1:00機場交通壓力測試
晚上7:00毋忘721元朗恐襲
928民間活動
下午1:00機場交通壓力測試

【訂閱野餐頻道】 @hkpicnic
✅ 接收各種活動資訊
✅ 如何安全地發夢
✅ 逃生、自衛等有用貼士

推POST呀

Sent! Thanks 巴打

Push

推啊！！ 最後一粒鐘

推